失勢余詠珊同心腹撐枱腳密斟︱曾志偉搵鄧智偉返TVB 本周與三大唱片搞破冰記者會

TVB被ViuTV狙擊，收視告急，離開大台三年多的曾志偉，連同王祖藍上月奉新主席許濤之命回朝，任高層救亡。以志偉現時孭住的銜頭(綜藝、音樂製作及節目)，擺明衝著死對頭余詠珊回歸！就連當「無綫首席創意官」的王祖藍，都是騎住余詠珊。

本刊收到消息，志偉「執政」頭炮，是跟余詠珊交惡多時的三大唱片、將在本周入電視城，與志偉舉行破冰記者會，光復《勁歌》。另曾被余詠珊爭走的音樂人鄧智偉(《呼吸有害》作曲者，高海寧舊愛)，亦被志偉召喚回巢，重拾TVB音樂總監職位。

至於失勢余詠珊不單止由綜藝科話事人，變為助理總經理(業務發展)，連老公何哲圖都保唔住，畀上場的志偉屠刀對準，無得留低。

早前壹仔見她，陪伴吃lunch的人，不是將要離職的老公，而是在這場變天中，銜頭都有改動的心腹杜之克撐枱腳密斟。

對住二打六蝗祖藍都要叫聲祖藍哥
擺明叫你自己走啦老女人

鄧智偉
會唔會又學yoshiki 打鼓？

老老實實，等左呢日好耐！呢兩公婆真係樂壇毒瘤

無論能唔能夠做返起音樂節目，可以鏟除星夢絕對係為樂壇做咗件好事

星夢要收皮係好事
但就算收皮左
tvb都唔會再睇

矮曾都係
睇佢想係tvb發圍好耐
起碼仲係粵語既節目 好事

狗咬狗絕對好事，但係唔代表會睇TVB

睇黎tbb仲未明自己衰咩，歌唱比賽只係導火線，根本原因係咁多年黎既山頭文化，另外賺緊錢都走去外購劇，連屋企個深藍老母都話晚晚睇班二打六愛回家，長腳蟹都變左長腳嬸啦，等你播外購劇我唔識拎ipad睇又無廣告隨時睇隨時停，我打咁大段野就係想問依家ipad幾錢，部野比老母霸左

其實而家做破冰都冇用，勁歌仲有人睇咩？由佢想獨大搞走其他唱片公司果時就已經玩死左自己

其實係咪得我一個覺得至矮返TVB揸旗某程度係好事
唔計政治立場
就算佢返去TVB又搞奬門人
只要做嘅野會令到其他電視台認真對待 投放更多資源去制作更好嘅節目
咁對觀眾唔係好事咩
再講依家佢打算破冰
至少令到本土文化多返一條渠道傳播先啦

CCTVB, wfc

睇下東方魅力嘅下場
就知道佢幾有料

又咁講
曾志偉又幫過黃進（一念無明 GOOD TAKE)
黃修平（早年作品魔術男係曾志偉做出品人）
我唔係話佢搞既野可以拍住VIU TV既質素
我係希望曾志偉既出現會令到其他電視台做更優質既節目

而家係睇d高層嘅權鬥新聞，佢d節目WFC

但佢愛回家收視最高

今次係學我

睇個勢曾志偉好似真係想認真搞翻好TVB
佢加埋王祖藍係大陸玩左咁多年
應該會學大陸啲綜藝真人show同音樂節目
viu今鋪真係諗下點應對

學大陸=搞好

人哋viutv嚟緊4月就搞chill club頒獎禮
而家話同三大唱片搞破冰
破到啲乜先
係咪又係只可以上tvb唔可以上其他台呀？
如果係咁，玩死一定唔會係觀眾，係個班歌手
真心講句 而家有幾多人因為tvb播歌所以識個陣首歌呀？

奶共係一回事

同三大唱片公司合作係合理的一步

好矛盾
TVB就點都唔會睇㗎喇
更加唔想鐘意嘅歌手上去
但如果呢班歌手唔上去
就剷唔走星夢班圍爐垃圾

全部星夢狗，今次係condom
尻拍豪應該會兩頭唔到岸 死得好慘

搞個音樂比賽比新浦崗班band仔

贏咗 有隔音靚房
輸咗 訓band房對面一星期+日頭返工

客觀啲講
歌手合約根本係廉價勞工
又可以多啲人力資源
唔好來來去去都係班星夢二打六

無人想知班死廢老死之前係副棺材隔離做乜鳩

Cctvb入撚左土再通知啦 Thx

大陸啲節目全部抄韓國
所以個個都大受歡迎
其實你宜家睇YouTube熱門
好多時啲大陸綜藝都幾套係前十
佢如果搞翻幾套港版綜藝
啲人分分鐘會睇

講真
新一批開始紅嘅歌手大多同viu有關係
連環球都要搵viu簽造星仔仔
即管睇下曾志偉點玩囉

廣東話節目=/=本土文化
一陣佢可能播支持中國

原來杜之克原本under余詠珊
另外鄧智偉啲作品幾好聽

咁歌手多個平台宣傳廣東歌係好事嚟嘅

不過應該都冇咩可能再綁死只可以上一個台同要用其他語言接受其他訪問啦下話

你估仲係以前要靠拍 TVB 劇入屋咩，家陣 TVB 啲劇都冇人睇

利申：唔會睇 TVB

呢個真，搞走其他唱片公司當年都唔知係邊個on9諗岀黎，記得當年搞走其他唱片公司，台上歌手得返英皇同星夢

呢個就係問題所在，我有港豬朋友話晚晚都睇愛回家，"幾好呀，簡簡單單，輕輕鬆鬆" 。

呢種追求無質素的簡單輕鬆，就造就大台繼續制作一啲差唔多集集都係因為啲不知所謂的誤會搞出個大頭佛的橋段；同時呢班港豬繼續唔洗用腦，過佢哋所謂小確幸的生活。

簡單輕鬆都可以有層次的。

蝕到殼王都冚牌，真係尅死老細格

Tbb 狗又想帶風向

拉

媽！好柒呀

忍夠班奀星
救命

事實係大撚把人睇，咪為搏而搏啦

利申冇睇過任何支那野

剷咗先
睇唔睇已是後話

柒到冇眼睇

好過之前咁囉

你睇d卡拉ok就知搞走唱片么司即係玩鳩自己

其實viutv質素都一般
佢好似得幾個節目主持人咁（女）
睇黎睇去都係個班

好似唔係，原本大家都係助理總經理，一個管劇集一個管綜藝

對於港豬而言，
愛回家絕對高質
但香港人對高質的追求，
真係有必要淪落到呢個地步？

助理總經理 即係APM 睇個朵似高級過矮仔曾先係 點解又講到曾係最高級趕走曬班人？

好有潛力嘅潮文

平心而論，
質素一時時啦，
但佢啲清談類節目確實多咗一份大台欠缺的貼地感覺

傳緊3月有新機

全個台常駐藝人都無五十個 將就下啦

志矮係副總經理

我記得果時第一時間感覺咁以後唔洗再睇勁歌

支那個套咪又係9成抄再加大量製作費堆砌
搬落來咪即係自曝其短
大家都係抄cctvb很掟幾多錢落去燒先

同一個綜藝支那自己都n個台抄緊
有比較有傷害
先唔講cast cctvb很用幾多錢去搞先
支那台未限韓前有d真係比牌權係韓國請隊人番來教佢地拍
學左幾年野

杜之克title 副總經理高級d

叫春歌之王鄧智偉

狗咬狗最好睇

唔計政治立場就去鄉土講啦

容祖兒首連續劇同續集好似都係佢

係yoshiki學鄧智偉打鼓

無佢地同星夢
viutv都未必上得咁快
完全係助攻viutv變左樂壇霸權
d正常少少既歌手淨係會上chill club同viu d音樂節目

Tvb死全家
佢叫邊個上都唔會睇

唔計政見
最低賤嘅人先睇tvb

viutv宜家好唔認真?
膠戰都好睇過獎門人幾十倍
個trend已經唔再落係班過氣廢老度

其實至矮做啲嘢都正路
但tvb無人會再睇

tvb 拍呢d 鳩劇先好睇，d 認真劇全部都好柒

當藍祖紅都嚟
可以睇到cctvb未來會俾支那嚴重滲透
香港藝人自己諗掂佢

諗得太多 唱片公司肯定唔會介意多個平台宣傳 歌手under公司都唔會揀上邊度 只可以靠觀眾揀睇唔睇

Super

垃圾膠戰都吹奏

19年6月之前都仲有睇 嗰時輕鬆得黎都唔係冇層次 好多劇情喺tvb仲要處景劇黎講算好大膽 但係之後有一隻抽黑警水好似話炒左人 而家只係屋企老母一定要睇tvb所以食飯嗰陣有時望到 覺得而家難睇左好多

同埋唔明點解個個女藝員（不論劇集定係綜藝節目）著啲衫都好似八九十年代啲套裝咁（可能係我唔識貨啦），啲化妝誇張到一個點，自然啲唔可以架咩？

我覺得膠戰幾好睇窩

寧願曾志偉唔好返嚟等tvb繼續走向死亡
條友咁有面到時實個個大星俾面佢上嚟綜藝或者唱下歌咁

曾志偉嘅改革我肯定到時大把連登仔走去睇
唔睇都係咁出post討論我真係唔信個個有骨氣繼續罷睇

點都好啦 一句講晒
CCTVB唔睇就唔睇
慢慢等死啦

做生意係冇永遠嘅敵人架

其實唔好睇純粹主持夠後生
得阿正一個carry
遊戲內容其實都爛爛地..

當然廢老掌門人式搞笑仲撚柒

但如果加多幾個阿正就會好膩

又暈多次

你開放個台俾所有歌手上
而你tvb嘅人又可以去其他電視台
咁咪有得傾囉
上咗你嗰面又唔俾上隔離台咁叫霸權主義

等TVB死左Viutv 請矮人算啦
到時有哂TVB經驗做得更好

佢地清談節目好過佢d劇好多，佢地拍劇成日眼高手低

但係而家問題歌手根本唔介意上tvb
林家謙咪又係照上去 咪又係上去派歌
再講一d大公司可能基於俾面矮佬要歌手上去
又或者都覺得係宣傳一部分
係有d特別黃嘅歌手就唔會去姐
話唔埋到時牙醫都返返去唱兩嘴

其實競爭真係大
個個口講tvb不了
當你中意嘅歌手藝人上去實有人偷偷地去睇忍唔住討論sorry我真係睇死部分嘅連登仔同香港人

星夢收皮，唔代表我會睇返TVB，但對整個香港樂壇黎講，的確係好事。

最好米奇就將成個brand 掉咗去

真心講句，viu 有d 劇情真係要執執
例如太平紋身店頭幾集真係好膠

香港人仲理樂壇既咩
一堆藍人都唔會再睇架啦

同意，可能同經驗同budget 有關

到時日經一定係 唔知邊個係咪藍既 上TVB

溫水煮娃，劇本之後就係叫啲歌手出席國慶文藝晚會，跟住就出席大陸嘅節目，最後收歸國有，上港人講地發表愛國論

budget佢地有嘅，好明顯經驗問題，我覺得有時係個導演同個剪接溝通問題，作品出嚟覺得唔流暢

無錯 成日覺得邊啲人好笑就應該成個節目都要呢啲人 無諗過個個都係咁會搞到好嘈好搶 成個節目都做唔落去 依家咁樣先啱啱好

之前未有送中未有明顯黃藍
TVB都俾余詠珊搞到就死
條友根本搞屎棍, 前兩個執左既台都係佢係到, TVB已經唔做乜鳩請佢黎做
曾志偉廢極應該廢唔過呢條垃圾

如果三大唱片去番tvb唱
我都係去番聽英文歌算

黃藍呢樣嘢雨傘已經有

呢五六年已經少睇咗無線好多

呢兩年就更加罷睇

TVB 權鬥好睇過TVB劇

紋身店同空手道悶到仆街
但暖男爸爸正

節目開頭大家未磨合得好好，確實真係麻麻哋

跟住就越做越好，恰到好處

眼高手低，需要高啲技巧同埋多啲經驗

(雖然蚊身店有啲悶，但主題曲好好聽）

等二手

咁同買支那片有咩分別？

大陸d綜藝節目

拉

cctvb

冇睇好耐

多啲唔同嘗試係好事嚟
如果套套都係男排咁係更容易成功 但又好似無乜特別咁 依家雖然間唔中中伏 但都好多吸引嘅劇

同意，試吓唔同劇種係好事，為自己經驗值加分

又話垃圾tvb冇人睇，咁多人討論

播一集都總要插播幾獲星夢主題曲

計政治立場
只要佢做到競爭
令到其他電視台制作更好嘅電視節目
在觀眾立場有咩問題
我又冇叫你睇tvb
你估我係new god 美斯同屈dee咩

留名等睇到時一堆人跳出黎，
話咩咩同台，回憶返哂黎

仲要詞係100毛腦細

曾志偉拉攏四大唱片破冰摑何哲圖一巴 環球承認有合作機會
環球香港董事總經理黃劍濤表示：「等志偉忙完再傾番合作，其實同志偉咁多年朋友，所以合作機會係有，問題唔大，同埋希望TVB會開放大門。」環球唱片擁有天王天后級歌手，包括志偉的老死譚詠麟、張學友、陳奕迅、陳慧琳、陳慧嫻、盧冠廷、梁詠琪、 Gin Lee、AGA等，如果環球和大台破冰，即意味着志偉的老死阿倫會再亮相大台，志偉、阿倫和陳百祥同聲同氣，在圈中有「福祿壽」之稱，大台公告志偉上任之日，阿倫就在微博晒兩人合照恭賀。

熟女強人同紋身店果種模式好悶
都係一堆人 之後每個角色講自己既故事 好似無咩連續性
二月廿九 男排果D 每集都有關聯先好睇

清談節目係good 嘅，
而家冇左罪光燈，
得返迪奶，全尼，祖堯果3個睇得，
靈異果啲我覺得一個就夠，而家都太多，
有時夾硬拍，
好似睇班索k幻覺撚講野咁

我覺得係由頭膠到尾

我成日諗佢係咪本身太廢，剪剩5集出街，
點知近來viu 個勢好，
高層心態澎漲，決定一刀不剪足本播出

理得佢，我睇viu 既姐

應該會tvb同viu都上

咁你放心，
tvb 一定搞亂檔，做啲損人不利己嘅野，
好似果時包青天打包青天，
今日睇真D 咁，
可能都搞到有1,2檔跪低唔去chill club

呢啲野講到尾都係要靠大家，
上次造星3決賽已經係一個好好嘅例子

明升暗降都得架，
老細唔放權，
話之你乜柒ceo,cfo,ufo 啦

老細開大會，當住全世界，講一句有咩決定最後要經矮仔，
有邊個會唔醒水呀

比較偏單元劇模式 好處係一集一故事 節奏通常比較明快 少啲拖戲 壞處就係連貫性比較低 所以通常會有條貫穿所有故事嘅伏線令連貫性高啲
可能香港比較少呢類型嘅劇 所以未掌握得好好 但其實處理得好都好好睇

而家都冇晒星啦
破黎把撚咩

hi周柏豪，你條柒頭係咪覺得自好on9

sitcom 可以拍得有深度得嚟而又entertaining

望下外國嗰啲就知，例如Brooklyn Nine-Nine咁
角色有充足同合理嘅發展之餘
仲會間唔中滲少少真實嘅社會議題入劇情裏面
令劇情有深度之餘又會使到觀眾有反思

望返香港呢邊
愛回家呢啲sitcom嘅角色冇乜深度
劇情老土又不斷重複重複又重複
間唔中又會玩啲低級趣味例如速熊月餅嗰啲
完全冇層次而言

鄧智偉啲作品真係唔差㗎喎

姐係咁
現實係大部份人就係唔想睇咁有深度嘅片
正如啲人開YouTube 鍾意睇人食嘢
係冇撚腦係冇意義嫁
但係人就係有唔想用腦嘅時候
你可以追求所謂有質素嘅片
但係睇冇腦片又唔係罪喎

麻煩睇#125 號回應，寫得好好

viu要加油，鍾意睇chill club
我會幫viu上YouTube 加多幾倍views

副總經理 同 助理總經理
應該點排

開心畜隸仲敢衝出嚟柒
你有冇廉恥？

Chill club 好正

cctvb點改革都唔會睇 睇維穩嘢會變弱智

問題癥結就係呢樣
黃絲根本冇幾多意志

睇下 拆彈2 票房大勝 狂舞派3 就見到

又話抵制吹捧警察既電影, 支持本土電影
結果...........

百貨應百客
班開心畜隸係乜嘢人？

志偉唔返去仲好啦,睇住tvb變atv

麻煩睇清楚我講咩
記得有集馬田同班哲學友都有講過咁上下
事實就係啲人覺得需要有完全唔洗用腦嘅片存在
美女廚房咪又係俾人屌低質素冇營養
咪又係大把人鍾意睇
你可以屌鳩tvb 淨係食冇腦呢條水
但係鍾意睇冇腦片嘅觀眾係咪錯呢
我就唔敢講

其實方向係行啱咗
當然我都唔會再睇TBB
而家呢一步棋只係行返以前條路嗰陣時咪又係悶到仆街又係陳奕迅同容祖兒個班不過好過而家得返垃圾星夢歌手
曹操有知心友， 劉備都有對頭人。
講真話唔睇TVB咪又係另外有一班乜都唔識嘅廢老會繼續捧場
依家CCTVB個客路同對象只係針對呢一班人咋嘛，後生或者師奶一係睇Netflix ViuTV又或者上網煲劇都好少會睇tbb

啱嘅
百貨應百客
佢哋鍾意睇喺芸芸咁多冇腦片之中
最cheap最低賤嘅tvb
其他人出聲嚟把撚

副經理同助理經理又點睇

我都想知

幾多黃絲搶隻dvd

咁林家謙係藍？

到時又搞埋d乜鳩
可以上Tvb就唔撚比上viu個d閪野
都係玩山頭主義

個個得個樣, 有啲仲要連樣都冇
又唔係特別靚/個人專長
搞到啲呀豬呀狗上過下電視都叫自己做星

其實最好成個台放棄治療算啦
搵矮曾同矮藍返嚟救台, 證明班人仲未醒, 唔知自己衰咩

睇青春有你 人地有 lisa韓圑

李榮浩老師

香港果d呢

屌真
最低限度唔好睇tvb得唔得？
再退一百萬步
睇咗嘅咪撚同人討論得唔得？

都已經不斷降低標準
但有班撚屌講幾句又會話返你鬥黃

職位高過佢既心腹？

無線唔掂，R返班唱片公司就會掂返?
掌門人認真嘅? 定係搞緊gag?

起碼搞返掂啲關係先
而家個問題冇可能做一樣野就解決到

食緊飯點都要放低部電話

學大陸買綜藝節目版權, TVB 重有錢買.

如果跟政府就署長director>副署長deputy director>助理署長assistant director

東方魅力三傻

題外話 Chill Club 修音好重手下 多到有少少 over 咗
基本上個個上到去都好過平時 live

膠戰不了
不過睇得出viutv係有誠意有心搞好嘅
啲人就

點解不了
好好笑喎

關我撚事咩，成個TVB執柒佢啦

睇黎星夢班友一路都比行內恥笑
曾志偉一落場第一件事唔做獎門人要搞左樂壇先

唔會睇cctvb
但覺得佢係有心推動返香港影視既

我老豆平時日日睇TVB，今年勁歌頒獎嗰日佢都轉台

其實佢作曲唔差

CALLSTAR 新歌ge 完整MV已經出現左喺TVB

寰亞不嬲有派台過去，係唔玩頒獎

想知tvb最大係邊個點樣叫2個 「高」層返去

鄧志偉又可以扮暈

無綫同三大唱片公司破冰 周三開記者會

無綫大變天，綜藝科掌舵人余詠珊調離綜藝科，星夢娛樂行政總裁何哲圖本月亦離任，曾志偉升呢高層後，正式接手綜藝及星夢等工作。據知，志偉將與回巢的何麗全，與三大唱片公司在周三舉行記者會，正式破冰！另外，有傳重召音樂人鄧智偉回巢，重掌音樂總監職位。
據知當日除有三大唱片公司高層及旗下歌手現身，其他有份參與「音樂永續2020計劃」的各唱片公司及歌手亦受邀，即記者會是近乎全港的唱片業界人士。不過因星夢沒有參與「音樂永續2020計劃」，所以菊梓喬、周柏豪、連詩雅等不會到場。

有消息指，無綫和三大唱片公司的歌曲版權收費問題早年已解決，只是因雙方就合作上的細則問題而保持「有限度」的合作，不過近幾年華納和Sony Music歌手亦有亮相無綫節目，只是「出鏡率」不高，其中屬華納歌手的衛蘭就參與過慈善騷，唯獨是環球歌手多年來一直「企硬」，不會參與無綫節目。

而環球和無綫已落實多個合作計劃，其中包括旗下歌手的歌曲可以再在無綫各平台播放，並已解決了之前種種問題，如不再限制歌手不能亮相其他電視台等。又據知恢復「邦交」並非純屬歌曲版權收費問題，而是雙方可互惠互利，且已着手合作搞音樂特輯，至於重量級歌手是誰會稍後公布。

環球香港董事總經理黃劍濤日前亦明言和無綫有合作機會，跟志偉是多年好友，所以問題不大，亦希望無綫會開放大門。而華納唱片公關表示：「冇特別嘢回應，詳情問番無綫。」而Sony Music公關表示：「等梗進一步消息。」

2009年時，環球、華納、SONY和EMI組成的香港音像聯盟（HKRIA），因歌曲版權收費問題，四大唱片與無綫關係破裂。2011年時，環球唱片收購EMI，HKRIA變成環球、華納和SONY三間公司。

4大破冰，製作返高汁綜藝節目已經好夠做，啲劇繼續濕鳩，但可以加個時段播啲突破少少既劇慢慢改變

當年一下子冇晒eason軒仔kay呢啲真係玩鳩自己

許濤

唔差？勁過yoshiki 啦on99

返去babycondom啦
傻閪

如果你要冇立論鳩屌我唔會阻止你
但我再講多次
我係希望至矮嘅上任會令到viu tv 或者開電視製作更好嘅節目

至少令到本土文化多返一條渠道傳播先啦

呢句錯撚晒啦
立論？
立你老母臭閪咩

咁你咪解釋囉
巴打你一係屌人老母 一個就鬧臭閪
邊到有立論啊?
就算你依家講完都係是旦打完一句就算
你又唔講"至少令到本土文化多返一條渠道傳播先啦"錯咗喺邊
宜家香港樂壇唔係本土文化係乜
如果有更多歌星可以上TVB理論上係會更加入屋
依句又有乜錯
在下才疏學淺 有望指教

你依家咁樣即係問你「中學生應否談戀愛」
你就咁講咗一句 不應
就當答咗啊
你乜任何論證 論據支持你個point啊
依啲野唔野唔洗我教你啊
剩係屌你老母 同維園有撚分別啊

最受歡迎男歌手都可以拆2份分比2條蛋散
點樣可以唔恥笑

邊間唱片公司同TVB「破冰」嘅就係藍

tvb要去大灣區發展呀嘛

曾志矮紅到仆街
你想有咩本土文化呀？
我話你知有咩會喺cctvb有得睇啦呢家
以今日21/2(星期日)嚟講

81
1800 有套家鄉至味 專講支那嘅「美食」
23:55 多功能老婆 入面大量中港融合 去中國做生意嘅劇情

82
1800日出之食 又係講支那食物嘅
1830 以家人之名 支那劇

83
普通話新聞報導
普通話天氣報告

已經唔講1-5 黃金時段播支那外購劇
仲有食古不化 咸濕低俗嘅搞笑文化
呢啲係本土？

cctvb式藍絲新聞
不斷買大陸劇播

呢兩點都令tvb冇得救

唔使理條傻西白卡佬啦

Yasaki !

同三大唱片搞破冰記者會
香港樂壇係本土文化
三大多返TVB啲台會播佢啲歌
咁又唔計?

我係白卡佬你咪維園廢老囉傻鳩
幫你覆埋
勇武bro(已退埸)：屌你老母啦臭閪

假設3大都係本土音樂製造商
咁星夢計唔計？
佢如果為咗本土文化
點解唔留住星夢？

唔好屌呀

維園廢佬都係本土文化

星夢偽本土

三大先係

（好似係）

所以我覺得唔留住星夢個比賽係ON9到爆既事
睇返今年叱吒都有好幾個係TVB出身(咁當然之後冇再簽TVB)
如果佢連個比賽都唔搞 就直接會少咗觀眾認識新歌手既可能性
仲要已經開咗個頭都唔搞
ON9到爆

星夢改名做罐頭娛樂啦

咁你點樣得出結論佢會推廣本土文化呀？

其實最緊要有競爭 唔希望 viu 同tvb 一邊獨大

最好就係55波 有競爭先有進步

個個獎 都拆細 一個獎 3個人攞都有 咁樣頒獎完全冇撚意思

其實直接叫 副經理 就得
點解會叫「副總經理」?? 個「總」字根本無必要

喺TVB播三大啲新歌或者搵佢旗下歌手唱TVB劇集主題曲已經算啦
咁不如我調返轉問你
點先算本土文化

唱啲合拍劇或支那劇嘅歌叫本土？
首首倒模咁同一個唱腔嘅歌叫本土？
你話三大啲新歌即係唔包人哋星夢啦

戴祖儀
戴祖儀生於香港，有一個比自己小五歲的弟弟[5][6]，其家人為馬來西亞怡保華人，父親為高銀地產總經理[7][8]。她曾是學校籃球校隊隊員[9]，2007年和2013年分別畢業於粉嶺公立學校上午校[註 1]及東華三院李嘉誠中學[10][註 2]，2016年修畢英國萊斯特大學法律系[11][12][13]，但回港實習一段時間便發覺不適合成為律師，遂轉當街頭藝人和獨立歌手[14][15]，表演街頭音樂[16]。2017年，她於 YouTube 音樂頻道「HeartBeat Station」中推出首支個人單曲《細看近年，那信念》[17]，同年在台北進修音樂期間，因拍攝影片宣傳世界大學生運動會時展示多個可愛姿勢而備受注目[18][19]。

林穎彤來自單親家庭，自幼在葵涌葵芳邨長大，一歲時林父因有婚外情拋妻棄子[3]，留下她與母、姊相依為命。由於生活陷入困境，其母在走投無路下，唯有帶同當時一歲半的她在葵芳站街頭行乞九個月[4]，後憑領取綜援長大。近年雖然收入穩定，不過住公屋的她沒有想過搬走，原因是母親不想離開住了幾十年的地方，所以決定繼續陪母住公屋[5]。她曾就讀於佛教林金殿紀念小學（2005年）、葵涌蘇浙公學（2008年中三）和棉紡會中學（2010年中五）。她曾經在葵青劇院憑演唱《花花宇宙》贏得歌唱比賽冠軍[6]。2003年，她寫信到電視台參加兒童節目獲發掘為童星，並能演出亞洲電視電視劇《萬家燈火》。劇中她表現不俗，及後又推出過兒歌唱片，更有機會於香港各地商場和中國大陸演出。2006年，她參加雜誌《Yes!》的校花校草選舉，獲得甜美校花獎及才藝大獎；2007年受到賞識及邀請，回復幕前演出，拍攝有線電視劇集《補習天后》。

林穎彤
2009年，林穎彤經朋友介紹簽約成為 JamCast 旗下模特兒，同年參加電視廣播有限公司跟商業電台合辦的節目比賽《十人巷》，以蛋白組成員「𡃁模Bella」身份，最後從比賽中勝出而成為無綫電視旗下藝員。入行初期收入不穩，她曾在眼鏡店當售貨員[7]。2010年起，她開始擔任住宅資訊節目《安樂蝸》的主持至今；2016年演出《城寨英雄》內悲慘孖辮妹角色「李懷鑫」一角，受到觀眾歡迎[8]。

做過街頭藝人嘅
由細捱到大嘅
呢啲唔係本土呀？
呢啲又唔計？

如果要理解咩純本土嘅作品
我覺得可以以參與度為其中一個考量嘅方式

最基本真係要香港人主導甚至全權負責啦
第2內容係涉及香港文化、歷史、時事等等
當一個電視台連新聞都有水份
一個星期幾日都係講同一個所謂議題嚟涉時間
點樣
點樣推廣本土？

本身講緊三大歌手可以上TVB唱歌
到本土文化多返一條渠道
我好似冇講過TVB/曾志偉應該打壓星夢啲人喎

因為副總經理大過副經理好鬼多。
經理都可能只係一個部門既主管，副總經理係成間公司既管理層。

你無話佢應該咁做
但佢已經做咗啦
咁佢點樣推廣「本土藝人」(星夢)
我個「」係因為我都好保留佢哋個身份
但你認為喺香港嘅就係本土
我先計㗎
不過有啲去支那搵食
愛祖國嘅睇唔到
呢啲唔計

奧斯卡 可以學下呢招

最佳電影 拆開三四份,頒比三四套戲, 咁就唔洗爭

下，個頒獎典禮無認受性到咁，淨係俾圍內TVB班人，真係拎到最佳都唔好意思攞啦

算鳩數啦啲人見你講tvb就會當你死藍絲架啦

咁或者係你同我對於本土作品既定意有唔同
個人認為香港本土作品定義有二
1.香港人製作
2.香港人做目標
又未必野野都要歷史 時事有關
所以我會覺得三大可以上TVB係件好事係因為
三大係創作自由上理應比起TVB高(但應該都唔係高好多)
至少可以做到競爭 有競爭先有進步
我再重申一次
如果TVB因為三大而封殺星夢係ON9到爆既一件事

我支持埋泰國藍屍波
我又有本毛語錄
直頭藍到黑啦

爆mon潮文

或者咁講啦
本土主義可以理解成國族主義
即重視自己身份為目標
亦因此多以宣傳自己文化為主
主要目的希望將本土獨有文化承傳

或以你定義
香港人製作的話
合拍戲已經fail啦
咩香港人做目標 我唔明係咩意思
以香港人為主角？以香港人作為中心思想作為主軸？

至於三大係本土？
英皇 旗下藝人 陳偉霆 容祖兒 許靖韻
用藝人ac多謝祖國
寰亞 林建岳 政協

quote新聞先
2009年時，環球、華納、SONY和EMI組成的香港音像聯盟（HKRIA），因歌曲版權收費問題，四大唱片與無綫關係破裂。2011年時，環球唱片收購EMI，HKRIA變成環球、華納和SONY三間公司。

當年係同HKRIA傾唔掂點收版權費，仲係陳志雲年代，結果羅傑承開red Mr.所以佢間bma都跟咗RIA,搞到之後周麗淇為咗拍流氓皇帝同bma解約
而tvb英皇neway嘅隱形聯盟就獨大
(尤其neway都同RIA傾唔掂數，RIA係有redMr.之前拉班酒吧搞knet搶neway生意，以前翡翠台12點打後neway就狂出廣告，英皇就搞個音樂台放係無綫收費電視播，可以話係互惠互利)
肥佬間星煥都係細公司
余詠珊之後入tvb搞綜藝
然後tvb music正視音樂無啦啦收皮，改為肥佬揸旗開星夢，接收星煥嘅歌手搞到依家

答返先
香港人做目標即係香港人做目標觀眾/聽眾

講開合拍電影 無記錯衝鋒車同麥路人係合拍電影嚟
個人認為依套戲既目標觀眾都唔會係中國人
所以我都當係本土文化 麥路人我都有入戲院睇(BTW 套戲好撚垃圾)

三大係唔係本土本身就好難一下子界定
固然用政治立場去睇 佢哋表態奶共係核突
但就以英皇為例
獸成喺依家疫情都係有開戲撐住香港電影業
咁又計唔計影響本土文化
真係好難講

放心
嚟緊會有好多呢啲偽本土嘅出現
或者支港混合
務求令你覺得即使有幾件支那人喺到講「說甚麼」
呢套仍然都係香港人主導
至矮同支那咁多關係
好撚識玩呢啲手段

洗唔洗咁多口水
邊個上都唔撚睇tvb
就係咁簡單

講到"至矮同支那咁多關係
好撚識玩呢啲手段"
未免過於陰謀論
我唔評論咁多
不過你問我 我都覺得有咁既可能出現

其實係既
我係希望上咗年紀仲會睇TVB既人都可以認識一吓新歌手
所以先會覺得TVB同三大破冰係件好事

可能無乜人留意
有個董士係做邊間執邊間百發百中但唔記得左佢叫乜名
做過遠古年代電視直銷個位肥仔
有佢響度仲邊有得救架超級劏豬櫈

柒到打冷震，救命啊

仲有觀眾會特登開電視聽歌架咩？

曾志偉拉攏四大唱片摑何哲圖一巴 周三破冰記招獨缺星夢歌手
不過，據知周三的記者會，除有環球、華納和SONY的高層和歌手出席外，有份參與「音樂永續2020計劃」的各唱片公司及歌手亦受邀，但星夢歌手冇份參與，所以周柏豪、菊梓喬、連詩雅、鄭俊弘就冇份。之前已有傳志偉上場後想在初三搞大騷，但就踢走星夢歌手，雖然初三大騷搞唔成，但周三的記者會星夢歌手冇份，認真巧合。據知，今次四大與無綫破冰，歌手不用簽約，可繼續自由亮相其他電視台，無綫並會為四大唱片巨星級歌手拍音樂特輯，互惠互利。

你自己睇吓每逢電視有咩show 連登都大把人即時講啦

曾志偉韓琛級數

Tvb拍套真人騷講大台鬥爭既話我真係會考慮下睇

你up 乜春呀

支持條肥閪，無佢無線真係唔會死得咁撚快

希望有機會見到林峯同鄧智偉再次合作

yylam？

大陸有咩唔係抄番黎
學大陸

如果佢勁到連K房同三大(K-net)版權問題都拆掂就好 兩大K房好多歌都冇得揀

呢啲應該係啲附屬連帶問題，個大問題拆掂咗呢啲應該比較容易話圍
我都好耐冇唱過K

淨返新城―個台on99杯葛3大

繼續加速cctvb 執笠

三大死攬住堆舊歌版權為乜
搞到連薑巴最愛的Priscilla Chan都冇晒

都係錢其實我唱K都鍾意唱大戲

佢係想播但冇錢

銜頭都有改動的心腹杜之克撐枱腳密斟。

杜之克高級過佢喎

Hole hole 地相處

男排女將都好好睇

教大20歲女生學粵劇15年 不欲家人為夢想「埋單」擬執教鞭助追夢

我見到，不過因為係cctoy公海，所以唔會入去講嘢

就係冇嗰回事先會忽然破冰......

女藝員好似只係勉強砌到隊足球隊出嚟......

係星夢隊唔嚟得大show......

《熟女強人》就係例子.......

冇阿叻，不了

只能夠話余詠珊符合劏豬凳嘅定義......